蘇貞昌：稱呼「武漢肺炎」也沒歧視 也沒有侮辱 正如大家說「香港腳」

曾銘宗詢問陸委會主委邱太三，在他掌舵之下的兩岸政策會朝什麼方向發展？邱太三說，兩岸都希望未來能和平發展，這是最終共同目標，他會朝這目標盡各種準備。

曾銘宗問蘇貞昌理想的兩岸狀態是什麼，蘇貞昌說，兩岸之間彼此可以互相了解，雙方說一樣的語言、生活習慣相近，距離也近，不要敵視對方，大家往好的方向發展就是兩利，彼此尊重、互利互惠，有的是機會，就像當年中國向世界爭取經濟機會，台商最快到，對中國之後的發展有關鍵作用，台灣對中國沒有任何惡意、侵略意圖，中國若能更展現大國自信，兩岸多一點往來、多點善意，對人民、兩國之間都好。

曾銘宗追問，肺炎到底是新冠肺炎還是武漢肺炎，美國總統拜登說不再說武漢肺炎，我國政府是否跟進？要不要利用這個機會拋出善意？蘇貞昌說，這件事情只有防疫沒有政治，稱呼武漢肺炎是多年來公共衛生領域是哪裡發生疫情，就從哪裡稱呼，荷蘭病源自荷蘭，用武漢是因為肺炎起源武漢，他們也是最早封城的，並沒有歧視，也沒有侮辱。

蘇貞昌說，前陣子變種病毒來自英國，大家也稱英國變種病毒，沒有歧視，還有其他的日本腦炎、德國麻疹，香港腳都是這樣，且前年開始的非洲豬瘟，其實是從中國來，但我國也沒講中國豬瘟，拜登會那樣說是因為前總統川普曾說中國病毒，引發了一些狀況，拜登作為對手用行政命令改變，我方那樣說沒有惡意，也可以稱為COVID-19。

CCTVB講英國變種病毒就得
我地講武漢肺炎就歧視

武漢肺炎 我叫足一世

係中國香港腳

你係咪搞港獨？

認同

中國香港特別行政區腳

有種, 睇黎台灣都唔撚鍾意拜登條賤種

其實我覺得唔應該叫武漢肺炎，應該去到國家層面：中國肺炎，唔係點對得住日本腦炎德國麻疹？

有咩問題就係要提醒返邊度先係發源地

西班牙流感都係來自美國
所以冇所謂啦

我同意蘇先生的觀點，只是有人自卑，沒有自信，才有如此反應。

香港腳
荷蘭病
日本腦炎
寨卡病毒
非洲豬瘟
德國麻疹
西班牙流感
西尼羅病毒
依波拉病毒
英國變種病毒
南非變種病毒
中東呼吸綜合症
斯德哥爾摩症候群

地中海貧血

根本無問題

美國都無人鍾意係啲美閪 anyone but Trump 姐

中國武漢肺炎

屌講呢啲，次次強調完要講covid下一句就“至於英國變種呢就……”覺得冇問題嘅人根本弱智

正名

基於一個中國原則，以後香港腳改名叫中國腳

民調成個亞洲，台灣d 人最撐侵啦仲多過香港

武漢肺炎

新冠係日本北海道一個地方名

人哋台灣人

咁又唔好，難保第日中國唔會再有肺炎
到時撞名就麻煩

岩嫁喇 台灣要拎香港還擊就可以 咩野一國兩制 全撚部拎香港根本無敵

中國就係介意呢樣野因為中共係一個永不犯錯嘅政黨，武漢肺炎呢單嘢明眼人都知係中國傳出嚟，但中共唔衰得唯有周圍亂屈又亂改病毒名

好快亮變做中共國深圳市香港縣腳

香港腳 中國腳

伊
西尼羅河

但係我記得個民調亦顯示人哋無咁反拜登,
有唔少人對佢無意見

應該學返中國假民主
一係武漢肺炎一係中國肺炎
叫中國自己揀

仲有台灣係可以串啲,
佢又唔係WHO入面
唔洗跟足啲指引

有能力就試下縮短我嘅「一世」
反正有生之年
對於由19年末出現及擴散嘅疫症就係叫武漢肺炎

已犯國安法

反對港獨
以後要叫中國香港腳

擺明就係歧視，因為呢隻係武漢到制造既人造病毒點可以同其他病比，支那人咁介意就係因為佢地心裡知道係佢地制造

我再講多次，呢隻病毒的發源地，係中國！

特咩別咩行咩政區
廣東省香港市咋

❤️

正確，武漢前一定要加中國，一陣被誤會要搞武獨就唔好

香港腳
日本腦炎
西班牙流感

英國 變種病毒

武統台灣 後果自負

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

所以應該叫做美肺，因為死得最多人

講正常嘢都要上新聞

有日唔記得search咩見到
中國翻譯sars做香港流感

係啊，叻仔醒唔起！！仆街我地被人歧視幾十年要追逆番賠償

天下病毒出中國

香港腳變中國腳，睇下班小粉紅又會碎幾多玻璃心

大躍進=中共症候群？

愛滋病 = 美國性病？

中共國深圳（南）腳

咪就係
完全都唔知歧視D乜

想法先進過美國

共產黨呢個時候又唔會嘈「點解你哋唔加返中國呢個字眼上去喎？！」，功就爭住拎，衰嘅就永遠將個波卸俾人

何況病毒改名本身係無貶義成份，正如德國痳疹、日本腦炎、西班牙流感。係共產黨神經質覺得好冇面於是極力隱瞞兼唔俾人講武漢肺炎

yes, 堅持

國安法宇宙通用

責任不在終方

一國

係中國腳
區區一個地方仔點可以攞嚟做名字

武漢獨立咗？
正命應該係支那肺炎

仆街

中國香港腳咪得
佢咁7中意加中國起香港前面

就係咁撚簡單

係中華人民共和國香港特別行政區 腳
因為嚴格來講，台灣都可以叫中國， 中華民國。 所以台灣都有中國石油

支那病毒

陳肇恥都係咁講

咁就中國武漢肺炎
又可以辨認到係指邊單
又可以強調武漢係中國不可分割一部分

係指向登登拋善意, 定係向大陸拋善意?

Yessss

死都要攪種族主義
咁都冇辦法

為求公平，我以後叫中国武汉肺炎

咪（年份）新中國肺炎囉
宜家都係咁改

你講就係？

中国武汉肺炎 19

中國武漢肺炎濕鳩

安国法腐乳

武漢肺炎
中国肺炎
支那肺炎
都非常客觀合理。支那人嘈咩？

正常人話

喺中國呢個地方講事實就係有錯

新型腳
新型病
新型腦炎
新型病毒
新型豬瘟
新型麻疹
新型流感
新型病毒
新型病毒
……

總之話死中囯就歧視
話人地就得

永遠叫
中囯病毒武漢肺炎

係中國武漢肺炎
蘇貞昌講武漢肺炎係咪想將武漢從中國分裂出去？

on9 香港腳係基本法腐乳

今日先喺now新聞見到寫巴西變種病毒
全世界d 名都用得但得支那唔比叫

呢啲咪正常人囉

根本咁先係正路

以後香港腳前面請加返中國二字